\label{sec:Trace}
Damit der Anwender eine Route nicht nur abfliegen, sondern auch nach der
geflogenen Route noch sehen kann, wo er war, muss diese Flugroute visualisiert 
werden. Dazu gibt es viele Möglichkeiten. Implementiert wurde ein Spur aus 
Kegeln, die dem Multicopter folgt, deren Richtung die Flugrichtung und deren 
Länge die Fluggeschwindigkeit visualisieren. Gleichzeitig erscheinen auf dem 
Boden Kugeln, um die Spur des Multicopters auf dem Boden zu visualisieren. 
Jeder Flug wird durch eine andere Farbe visualisiert. Dadurch wurden 
\ref{text:Trace}, \ref{text:TraceDel} und \ref{text:TraceScale} erfüllt. Die 
unterschiedlichen Farben werden aus einer Liste gewählt, die sich beliebig 
erweitern lässt, dabei wird der \ac{HSV}-Farb"-raum benutzt. Dieser Farb"-raum 
bietet sich an, da S und V auf 1 gesetzt werden können und so immer 
brillant leuchtende Farben erzeugt 
werden.

\medskip
Wenn für jeden Punkt ein neues Static Mesh erzeugt wird, führt dies nach 
kurzer Zeit zu einem Einbrechen der Bildrate, da jedes Static Mesh einzeln 
berechnet wird.

Um dieses Problem zu umgehen, ist es sinnvoll, eine 
\QuoteM{Hierarchical Instance Static Mesh Component} zu benutzen. Dabei wird 
ein Static Mesh erzeugt, dem beliebig viele Instanzen, also neue Kegel, 
hinzugefügt werden. Dieses Verfahren ist zwar viel effizienter, jedoch können 
Materialeigenschaffen, wie z.B. die Farbe nur für das gesamte Static Mesh, 
geändert werden. Somit erhalten alle Objekte die Farbe des zuletzt erzeugten 
Objektes.

Dies kann verhindert werden, indem pro Spur eine neue hierarchical instance 
static mesh component angelegt wird. In \autoref{fig:Trace} wird eine solche 
Spur dargestellt.

\begin{figure}[htb]
	%\Centerfloat
	\centering
	\includegraphics[scale=0.22]{Content/Implementation/Trace/Trace.png}
	\caption{Bildschirmphoto des Traces}
	\label{fig:Trace}
\end{figure}

Sobald eine Spur erstellt wird, nimmt das System den begonnenen Flug auf. 
Dieser wird gespeichert und kann nachträglich, auch zu anderen virtuellen 
Tageszeiten, wieder abgespielt werden (\ref{text:Replay}). Dabei wird für 
jedes berechnete Bild die Position und Rotation im Raum des Multicopters 
gespeichert. Sobald der nächste Flug aufgenommen wird, wird der aktuelle einen 
Speicherbereich weiter geschoben und der letzte Speicherbereich wird gelöscht.
Die Wiedergabe erfolgt ähnlich, hierbei wird für jedes berechnete Bild der 
Multicopter auf die gespeicherte Position und Rotation transformiert. So 
entsteht der Eindruck, dass der Flug wie ein Video abgespielt wird. Dabei wird 
nicht der von der \ac{UE4} zur Verfügung gestellte Transform-Datentyp benutzt, 
da dieser noch die Skalierung speichert, die in diesem Fall nicht benötigt 
wird, dadurch kann Speicherplatz eingespart werden.

\medskip
Leider entsteht durch dieses Vorgehen in Verbindung mit einem Fehler in der 
\ac{UE4} \QuoteIndirectNoPage{UE4ArrayBug} ein Problem. Die Speicherstände in 
einem Array zu speichern führt dazu, dass der aufgezeichnete Flug gelöscht 
wird. Deswegen müssen die fünf Flüge alle separat gespeichert werden. Dies ist 
umständlich und führt zu redundantem Code.
\clearpage
